# Models


Сервис на данный момент имеет следующие модели:

### [Users](../apps/users.md)
  - User. Основная модель пользователя, унаследованная от [AbstractUser](https://docs.djangoproject.com/en/3.1/topics/auth/customizing/#using-a-custom-user-model-when-starting-a-project).
  - Staff. Содержит записи пользователей-менеджеров (подходящим под условие `is_staff=True`).
  - Customer. Содержит записи пользователей-клиентов (подходящих под условие `is_customer=True`).
  - Guide. Содержит записи пользователей-гиды (подходящих под условие `is_guide=True`).


### [Treks](../apps/treks.md)
  - Tour. Содержит записи туров. Тур есть сущность имеющая все необходимые детали тура.
 Клиент просматривает существующие туры в клиентском приложении, далее покупая тур он (клиент)
 создает запись в модели X ().
 - TourImage. Необходима для связи тур --> image.
 - Category. Используется для выставления тегов туру (легкий, однодневный, выходнойдень)
 - CustomerFavoriteTour. Данная модель сохраняет запись (customer-tour) когда пользователь нажимает
кнопку LIKE в клиентском приложении.
   